特朗普：若有議員討厭美國 可以離開

美國總統特朗普不點名批評四名少數族裔民主黨女眾議員，認為她們應該返回來自的國家。民主黨批評特朗普散播種族主義，眾議院議長波洛西說，將推動眾議院表決，譴責特朗普的言論。

特朗普早前在社交網站貼文，批評民主黨的進步派少數族裔女議員，指她們來自的國家，有世上最差、最腐敗和最無能的政府，但她們現時卻惡毒地指點美國政府應如何運作，質疑她們為何不回去原來的國家。

特朗普星期一再度發文，指很多人都對左翼的女議員不滿，反問她們何時為粗鄙言行向美國、以色列和白宮道歉。他又在白宮說，如果有議員討厭美國，感到不高興，可以離開。

不過，特朗普所批評的四名議員，其中三人在美國土生土長，另一人則在年幼時移居美國，亦是美國公民。民主黨籍的波洛西形容，特朗普的用字是「仇外」及「令人嘔心」，將推動表決譴責議案。草擬中的議案將引用前總統列根任內演說，當中提到，如果美國向新美國人關上大門，美國在世界的領導地位，將會很快消失。

同范婦人一樣

再咁搞實比人屌

而家左膠咁多

唔同，有能力移民美國既人真係可以隨時走，但香港有能力移民民主國家既人比例唔多。